\begin{tutorial}{Настольная игра}

Для решения задачи используется метод динамического программирования. Пусть $dp[i][j]$~--- минимальное количество штрафных очков для достижения клетки $j$ ряда $i$. В ряде $i=0$ $dp[i][j] = j$. 

Далее выполняем следующие действия. Сначала $dp[i][j]$ приравняем минимальному значению $dp[i-1][j']$ среди всех $j'$ таких, что $|j'-j| \le r[i][j]$, плюс $c[i][j]$. Клетки, до которых невозможно добраться, должны иметь $dp[i][j]=\infty$. Затем необходимо пройтись слева направо, обновляя $dp[i][j]$ по горизонтальным перемещениям, и так же пройтись справа налево. 

Для первой подзадачи простой реализации этого алгоритма вполне хватает.

Для второй подзадачи необходимо использовать структуру данных, позволяющую быстро обрабатывать запросы минимума по диапазонам чисел (там где надо находить минимальный $dp[i][j']$)~--- такие, как разреженная таблица, дерево отрезков, дерево Фенвика. Для каждого нового ряда необходимо заново строить структуру.

Временная сложность алгоритма~--- $O(nm \log m)$. 

\end{tutorial}
